# Ocultação de Dados

> A ocultação de dados em programação é um conceito que se refere à prática de esconder os detalhes internos e específicos de uma classe ou objeto, de forma que somente os aspectos essenciais e seguros sejam acessíveis externamente.
>
> Vamos imaginar que uma classe é como uma caixa que pode armazenar informações. A ocultação de dados permite que a caixa tenha uma tampa, e somente algumas partes da caixa, que são seguras e essenciais, podem ser acessadas por outras partes do programa. O restante da caixa, que pode ser complexo ou sensível, fica escondido e protegido.
>
> Essa prática é importante porque:
>
> Protege os dados: Ao ocultar os detalhes internos, evitamos que outros trechos do programa modifiquem os dados de maneira indevida, o que pode causar problemas.
>
> Simplifica o uso: Ao expor apenas as partes essenciais e seguras da classe, tornamos o uso dessa classe mais simples e intuitivo para quem a utiliza.
>
> Facilita a manutenção: Se precisarmos alterar a implementação interna da classe, podemos fazer isso sem afetar as outras partes do programa que a utilizam, desde que as partes essenciais continuem funcionando da mesma forma.
>
> Resumindo, a ocultação de dados em programação é como colocar uma tampa na caixa para esconder os detalhes internos complexos ou sensíveis de uma classe, permitindo que apenas as partes seguras e essenciais sejam acessadas externamente. Isso ajuda a proteger os dados, simplificar o uso e facilitar a manutenção do programa.
> [^chat-gpt]

---

[^chat-gpt]: <https://chat.openai.com/>
